\section{Evaluation}
Die dynamischen Bestimmung des Fortbewegungsmodus wird mit Hilfe des Entscheidungsbaums in einem bestimmten Intervall berechnet. Die berechneten Daten beziehen sich auf ein Zeitraum, welcher auf $150$ Sekunden gesetzt ist. 

Diese Entscheidung basiert auf der folgenden Evaluation: Es wurde ein zufällige Strecke in Berlin gewählt. Diese bestand aus $10$ Minuten Gehen, $10$ Minuten Fahrrad fahren und $10$ Minuten Auto fahren. Diese Strecke wurde $4$ mal zurückgelegt mit jeweils einem Berechnungszeitraum von $10$, $150$, $250$ und $600$ Sekunden für die Android Anwendung. Das folgende Diagramm zeigt die Erkennungsrate der dynamischen Mobilitätserkennung.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{images/evaluation} 
\label{img_evaluation}
\caption{Hinreichend große Intervalle führen zu einer präziseren Mobiltitätserkennung}%
\end{figure}

Beim Laufen gibt es vernachlässigbar kleine Unterschiede bzgl. der Erkennungsrate. Es ist anzunehmen, dass nur durch GPS Ungenauigkeiten bei allen 4 Intervallen kurz zeitlich ein falsches Fortbewegungsmittel angezeigt wird. \\
Bei der Fortbewegung mit dem Fahrrad gibt es hingegen schon eine erkenntliche Schwäche des sehr kurzen $10$ Sekunden Intervalls. Oft springt die Erkennung auf Laufen wenn man gerade etwas langsamer unterwegs ist. Das $150$ und $250$ Sekundenintervall hingegen machen auch hier immer noch mit $91\%$ und $92\%$ Erkennungsrate einen sehr guten Eindruck. Bei dem $600$ Sekunden Intervall zeigt sich, dass sehr große Intervalle Probleme habn den neuen Modus zu erkennen. Erst nach etwa $300$ Sekunden sind mehr als als die Hälfte der Punkte, welche in die Berechnung der Features eingehen, Daten mit dem Fortbewegungsmittel Fahrrad. Dadurch lässt sich das sehr schlechte Resultät von $39\%$ erklären.

Bei der Fortbewegung mit dem Auto gibt es bei allen Intervallen größere Probleme. Dies hängt jedoch u.A. auch mit der sehr ähnlichen Parameter des Busses zusammen. Da die Evaluation im Raum Berlin gemacht wurde, und dort die Anzahl bzw. die Dichte der Bushaltestellen sehr hoch ist, ist mit einer höheren Fehlerrate zu rechnen. Besonders das kleinste Zeitintervall hat hier oft eine fehlerhafte Anzeige. Etwas besser funktionieren die höheren Intervalle. Erstmals zeigt das $250$ Sekunden Intervall hier eine deutlich bessere Performance mit etwa $81\%$. Das $600$ Sekundenintervall zeigt auch bei dieser Fortbewegung die gleichen Probleme wie bei der Fortbewegung mit dem Fahrrad.

Resultierend aus den Ergebnissen ist anzunehmen, dass ein hinreichend großes Intervall zu besseren Ergebnissen führt als ein kleines Intervall. Jedoch sollte man den theoretischen Aspekt beachten, dass je länger das Intervall ist, desto länger benötigt die Anwendung im Schnitt den neuen Fortbewegungsmodus zu erkennen. Der Scheitelwert wurde mit dem $600$ Sekundenintervall stark überschritten für die Dauer von $10$ Minuten zwischen dem Wechsel eines Fortbewegungsmodis. 